接種中國疫苗現不良反應 男子發燒關節痛出紅疹

2021/03/03 14:31

〔即時新聞／綜合報導〕中國北京通州區一名女子在網路上爆料，稱其丈夫接種武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗後，身體出現嚴重不良反應，不僅發高燒、關節痛，身上還出現大面積紅疹。她陪同丈夫到多個醫院求診後，醫師不排除與疫苗有關。

中國微博帳號「永遠守護你的福妃」1日貼文表示，她與丈夫2月17日接種疫苗第1劑，2月23日丈夫身上開始出現小紅疹，2月23日開始發高燒38.5度以上，紅疹也開始增多。起初以為是蕁麻疹，但丈夫吃藥後仍高燒不退，2月27日紅疹遍及胸背腰臀、雙臂腿部甚至腳面，渾身疼癢，無法入睡，並出現關節痛。

文章指出，27日下午到首都醫科大學附屬北京潞河醫院求診，急診科醫師讓丈夫次日到皮膚科門診，28日丈夫先在醫院的皮膚科做了血液檢查、核酸檢查、CT檢查、生化檢查等，各項結果正常，檢測結果為陰性。雖然醫師沒有給出明確答覆是疫苗後的過敏反應，但是大夫也說「不排除是」。

事後她向政府和潞河醫院反映，但醫院表示「病看好了再說」，她質疑「病好了還怎麼證明是否疫苗的過敏反應」。至3月2日，其丈夫開始退燒好轉。

《明報》 報導，北京目前使用的是國藥集團北京研究所和北京科興研製的2款武漢肺炎滅活疫苗。

咁都打你唔死 算你命硬

慘過死啲CASE點計先

原來係支那
冇野了

又想屈政府錢
又顛覆又叛國
自首啦

醫師不排除與疫苗有關
又一個李文亮

仲有醫德過香港嗰班

責任不在中方

永遠守護你的腹肌

17號打，23號先發燒關節痛？
疫苗要打左30分鐘內既反應先可以入疫苗數囉，過左成6日擺明用家自己問題啦